兩份工揀邊份？

如果唔講抱負同興趣，
純粹講福利，各位巴絲會揀以下邊份工?

正評 - 工作A :

人工: 20k - 65k (如果好彩唔比人炒，大約20年後65k)
工時: 星期一至五，8:00-5:00，一個鐘食飯 (需把工作帶返屋企)
假期: 聖誕假、新年假、復活假、暑假 (大約70-80日)
穩定性: 超唔穩定，合約制，年年擔心比人炒，人工可以遠低於市價 (有機會做幾年比人炒左，身價高左反而更難搵工)

負評 - 工作B :

人工: 19k - 66k (要升職先去到40-66k，如果一級都升唔到，可能頂薪得27k)
工時: 輪更，返3日放2日，每更12小時(有通宵更)，食無定時 or 一餐分幾次食 (不需把工作帶返屋企)
假期: 返3日2日，平均一個半月就有7日連續假，一年大約有150日假
穩定性: 非常穩定，基本上係鐵飯碗

老師同政府工？

補充，人工以2017為準，薪酬會跟出面調整

打死一分工一世咩
睇3-5年就夠啦

19k o個個IA?

老師 消防？

你肯捱咪紀律部隊

救護 唔洗諗

入政府咪一世囉傻仔，穩定有咩唔好，做到陷家鏟咁都唔驚炒

生活有規律長遠好過食無定時呀巴打
如果A唔得先再B啦
或者努力搵多個C option啦

A for sure

睇你都無料，安安定定打鐵飯碗
唔係下年又開post問多次點揀

樓主讀完教育課程味？

一定係救護，唔岩再跳去食衛署小販隊

B 係ia? 19 -66k
如果係 ia > sia 多數
上得返io 係好難

一睇就知係救護啦

其實我都遇到呢個情況
小學老師 vs IA

兩份工都跳point，盡早揀定就唔會走

救護員邊升到救護主任

係怕捱壞身體，退休幾年就死，照顧唔到屋企人
但個心想做紀律部隊多過老師

做救護係因為心入面團火

自己想做B多過A好多，
但食無定時真係一個麻煩位

你岩，覺得自己無料做A，好驚未來變教畜

讀完做緊喇

你個名

巴打介唔介意講講點解想轉？
呢個情況困擾左我幾個月，覺得自己未必做到好老師，好似迫自己同學生建立關係咁，好驚無左份熱誠咁就一世，更驚會連累學生

邊做救護員，邊報公開招募？

政府行合約制傻仔 一定唔炒ga?

真係唔知 sor

老師同救護？
好大分別..

工作性質同待遇都好大分別，
但本質上都係救人

老師都可以係害人

你岩，自己好想救人，但好驚變左害人
至於救護，我諗自己點廢都會救到人既

其實我係今年讀緊教育(讀1年)，但好快就有IA offer，到時都唔知quit U定reject offer好。
我自己就兩邊都有興趣既，都想試下做個好老師，但又怕出到黎難搵工，你知依家咩市道啦，學生人數下降。
但自己內心都想做個紀律部隊成員，都叫有意義工作，但唯一唔好IA始終係散仔位，升到頂Point就人工盡頂。

都係果句，你睇到咁遠好難睇
睇3-5年先啦，睇下妳自己想要咩
有人覺得做政府可以做一世，點知做做下都係走左出黎
呢個世界變得咁快，將來好多嘢都唔知
你倒不如考慮3-5年後你想自己要一個咩生活

帶嘢返屋企做都on9嘅

鍾意嫖賭飲吹就紀律部隊la

巴打，我覺得同你case好似，不過你就做過老師，我只是讀緊。
我都唔知點選擇呢條路，一齊互勵下，交流下

你岩，幾年前我都好想做老師，到而家做到又覺得未必係我諗既咁
我都唔細，想有個家庭，老師長遠較易賺錢但超唔穩定，救護較穩定但較少錢+用健康換返黎
3-5年對我黎講太多，或者我呢一年邊做邊認真諗諗

留名睇結果

巴打小學咩科？
如果語文科都唔怕搵唔到工既，
其他科都有機既，我中學科學都搵到，奇蹟黎

我都係由意義去諗，一個好老師可以改變到好多學生，我收到教過既學生既感謝卡時會好開心，果一刻會覺得自己做既野係值得

但其實更多時候我係唔知自己做緊乜，自己其實唔多鍾意對住咁多人，好似連老師應有既特質都無，慢慢就覺得自己唔會做到一個好老師，唔想害左下一代

再加埋我鍾意既原來你教學，堆行政野見到就煩，亦覺得同學生建立關係好攰，有時諗到未來幾十年都要做呢d野時就覺得好無力

而且而家既教育界超多唔公平既事，人工可以遠低市價，又要年年擔心續唔續到約，與其係咁不如搵份較穩定而同樣有意義既工

頂薪個問題同巴打你一樣，如果升唔到主任級，救護人工都低老師幾多，又係一個煩惱位

巴打 比你做到救護主任咪又要做行政文書嘢 又要同老闆茶煙飯炮 做到主任唔代表你上左岸 只係惡夢嘅開始

所以想趁後生做個熱血前線

救護主任個編制咁少
仲難考過其他部隊主任級

救護啦
因為我都想救護

150日假咁多咩

救護拉屌

老師同救護？

番3放2
但一更12粒鐘
要輪夜

做救護十轉十轉都係幫垃圾
幾有火都好快熄
返夜又傷身
除非做官
唔係真係諗清楚

講workload一定係教書重啲

btw 救護員都有唔少人捱唔住

老師咁撚易冇得撈?屌我以前中學個個上堂靜係識播片既都仲做緊

真係好有心既話做救護啦

Follow your heart

咪撚做救護呀
幾有火都好 都一定熄 十轉九九都發燒嘔吐不知所謂 而且唔會有改變 老一代無學識以為你醫院派黎接送服務。唔緊要！但係新一代一樣貪方便 交左稅就養緊你 少少野就投訴

已經唔講日日擔擔抬抬 通宵工作捱世界
結論狗也不屌
利申：過來人

巴打，我讀緊數學+常識(應該係教畜最common 組合)。
讀左四年大學，再讀多一年pgde，巳經遲一年出黎搵錢架啦，總要擔心埋畢業出黎搵唔到教師工，搵到又驚合約制唔穩定，教完一年又再搵工。
所以依家諗緊索性quit U，做IA出黎搵錢，負起養家責任，但最大問題真係散仔頂Point個到，好令人卻步。

戇撚鳩

唔係個個要返成世

我仲要英文唔算好

最hea既計法365*2/5 = 146日
仲未計每10個cycle就有3更放假同每年有大假，加埋已經多過150日假

係咪老師同消防？

如果比我攔我會攔老師 但謹記一定要攔教自己強項個科 因為應該會易啲做到啲成績出黎 同埋會有興趣同動力啲

消防唔講咁多 分分鐘下次行動無左條命 呢幾年又多仆街 明知零度又行山 明知三十幾度又行山 真係累撚死班消防同救援人員

而且老師呢份工好似比消防員更加易搵女

老屎忽幾hea都得，
新一代老師就算好有heart都隨時無得撈

巴打可唔可以講多d?
有冇做過咩難忘case?

岩岩睇新聞總講咩 超額教師 問題
真係個心黎一黎

已經比左pgde學費？
如果IA收你，可唔可以申請pgde讀完先入班？
救護散仔頂薪得26-27k(好似），但做到個隊目甚至總隊目，頂薪都有4x k既，入境應該都有同職級？

就係唔想只為谷成績而教事，想教學生做人，但又覺得自己不自量力

消防冒死救人好偉大，欣賞佢地但我唔係想考消防

最後果點，已經有女朋友

而家就算做老師，都係抱住做得一年得一年既心態

巳經讀緊啦個pgde(俾左一個sem學費)
如果可以讀完pgde先入班，當然係最理想既道路，但我諗IA個邊應該唔容許咁，或者可以問問。
依家目前感覺就好似食兩種糊
1. 立即食左IA副雞糊
2. 等多陣可能食到鋪大糊(但面前摸和風險)
真係好爭扎

IA呢d散仔級頂薪都是26 27k，但升到SIA，好似有35K。雖然係咁，但公務員年年加薪其實都好和味。

教席真係好難求到？

難忘case 廢事分享啦 人情冷暖 生離死別見得太多 我都麻木左
只不過提醒你做救護真係要諗清楚！呢份絕對唔係舒服既工 大熱天時三十幾度戴哂手套口罩拎住幾十磅裝備（每人）做唐678樓 報案人講錯唐樓入口。咁你就8*4=共行左32層樓 入到房 家屬已經不滿你的效率 問你咩number 講明要投訴你 再睇睇病人 係因為咳嗽有痰而叫車。唔緊要照做 落到車立即問你做咩唔開車？ 再睇返地址與醫院係一街之隔。但你既身份係公職人員 係救護員 你唔可以有不滿 有意見！你既任務就係幫助市民。就係咁簡單。唔好幻想市民會感謝你 救人好型，這只是你的職責。

除咗中英文，大致上都幾難啊。。

教書點只20k
做TA先就唔使帶嘢返屋企啦

頭兩年已經唔鐘意教書就唔好搞了
教到中年時你連後路都無乜

打咁長做乜 直接d話老師定救護

做TA好似係史上最伏
工作量可能同正常教師差唔多。
如果有教育學位最後做TA，真係慘過讀完大學做一世散仔

十間有七間嘅TA都係hea工
間間中學都係出咁上下人工
學校chur盡個ta咪盞逼走個ta

我都好似無乜叫過我科嘅TA做嘢

不過TA唔可以長做係真嘅

紀律部隊只能夠做三個
IA>消防員>海關

其他唔建議做

睇你怕唔怕辛苦
救護係睇落多假 但做落你就知返3放2其實都唔夠
除非你係荀局 如果唔係 你返完夜放第一日假已經訓咗大半日 訓醒食個飯hea陣又差唔多訓
但你做慣咗又唔會想轉 因為佢每個半月放7日真係好爽 我諗要轉都係轉消防你先會有類似嘅假期
同埋升2柴你預最少都要9-10年 升3柴就真係睇你年紀同際遇

巴打 過來人覺得讀完個Degree 拎埋張教育文憑先，明明自己讀完可以考IO, 但偏偏要去做IA

又話唔講抱負 理想
講福利緊係政府工啦
唔撚洗諗

咁唯有讀住等，萬一比offer你先再煩
但睇返你第2點講既食大糊，姐係你係想做老師多過IA?
咁我覺得可以試下搵教席既，小學數常應該唔算超難搵

中學非中英數超難
我到8月尾先搵到

濫用救護服務
所以而家都好爭扎，救護各方面都辛苦過老師，如果連份熱誠都無埋，唔知點捱到退休
我會再認真諗諗到底自己有幾想做，多謝巴打既分享

Funding位咪20k，
我識有人新入行得17k，根本合約位任佢開價

我讀pt pgde果2年係做TA，
要自己入班教書，返屋企備課，大量文件野，無老師假
13k

真係睇學校，
我之前果間TA日日都要覺3個幾鐘課後功課班，放長假要睇假期溫習班，入班自己教+同人co teach，人工都係得11-13k

所以返夜係好大掙扎位
人工方面，如果唔計穩定性，老師係完勝救護

討論開咪講下抱負理想

巴打你做緊IA？定考到IO?
我唔係唔想做IO，係唔容易考。
如果做IA，我都會outsider繼續去考IO

無論做老師定紀律部隊，我都覺得好有抱負理想。可惜，命就得一條，只可選擇一條路。

in 果時真係講講抱負, 理想, 唔通講錢咩

兩樣都唔係 讀書只係一個門票比你係職業規劃上有更多嘅選擇 quitU 真心唔建議咁做
香港有Grant loan non-means總算幫到你解決學費問題
覺得屋企有負擔嘅 咪自己付起個責任囉

連登d超能力post成日討論點用超能力返工，
其實我有時真心想識分身術比我同時做老師同救護

錢都是一個重要因素(但唔會明目張膽去講)
不過，論錢黎睇，紀律部隊vs老師，都是好難決定。
紀律部隊(散仔)會搵少d，但穩定
老師會搵多d，但面對合約制，唔穩定問題

口講所謂既抱負 理想 實踐 係香港而言 到最後都只係Bullshit

教書同救護

老散難上officer
個人覺得仲難過outsider
真係想做officer就唔好做老散 浪費時間

有老散工作經驗，outsider考officer會唔會有利？fresh grad 22歲 23歲仔出到黎，好似好後生考唔入officer。

做住老散拎經驗，然後經outsider考呢？

垃圾校長 太多
有唔少都好離地 同 拎住份約恰鳩新人
當d合約仔 狗咁撚
雖然人工係比較高 但長遠黎講 做其他會好點

利申：準備辭職既教師

ching，我都有咁既想法。

我考紀律部隊，工作時間都係我好concern既問題
驚返得夜多 會早死
其實officer grade大約一個月返幾多日夜？

btw做老師真係易識女啲咩
學校勁多師奶 中女

甚少阿sir無老婆
不少中女Miss無著落

我學校有個27歲阿sir已經仔都生埋
都唔知食緊薑醋嘅中女同事作何感想

早幾個月好多科請science老師
唔知係咪做STEM
所以呢幾年chem應該唔差喎

但唔知會唔會過幾年又興另一樣嘢

巴打，我過黎探你啦!

揀B啦，諗咁多!

教育既野改黎改去，改黎改去
一陣又融合教育，一陣又電子教學，一陣又STEM。點搞呀

唔講抱負理想，都講下做工個份心情，每日都唔開心咁翻工(情況持續幾十年)，都好快會有病。

不過我又未真正出社會，可能有D野我諗得未夠透澈(戴翻個頭盔)

巴打做左幾多年？
辭職後打算做咩？

明呀，讀完大學又唔甘心做一世散仔，
但又想做下前線感受份熱血

應該係STEM啦，教育局肯比呢筆錢，
但學你咁講，幾年後唔興可能食得屎

我記得你呀巴打
教育局每幾年就搞新野，而d野又唔覺真係有成效，教育局自己根本都唔知咩係STEM，就要老師去做

做左3年，曾經為左個編制位比人當狗咁撚。
最後，條仆街寧願hold住個位繼續撚你都唔放比你，而d行政野因教育改革，愈改愈多。真正做教學野既時間愈來愈少，好消磨意志。

會休息下先

巴打遇到個衰校長
我都好憎d行政野，之前做要教書既TA，比堆行政野阻住備課
而家轉左學校正式做老師，反而行政野仲少過以前，備課時間多左

D經驗無用的 反而係負累
知你碌過 對你要求更加高
更可況9成人都係白紙一張咁考到
散仔只係train你做隻聽話既狗
對考officer係完全冇幫助

不如講下你點解想考救護

1. 救護既知識、技能同經驗對生活好有用，學到既野可以用黎傍身照顧身邊既人。 相反老師學到既課堂管理同教學法，離開左間學校就毫無用處

2. 女朋友之前係街暈左，救護一到即刻安心晒，我都想成為一個咁可靠既人

3. 由細到大都鍾意睇英雄片、救護救急扶危，係現實既英雄，而且為左救人而操練體能係一件好熱血既事，救護工作亦好有意義

st john
護士
醫療輔助隊
非緊急既救護員 都得啦咁
btw你咁答都ok既 不過睇唔見你既熱誠

呢d就on9啦 唔係叫熱誠
起碼要了解到救護工作
佢特別之處

你鍾意啦
只可以同樓主講救護份工係咁多紀律部隊最惡撈
就算有熱誠 最尾都會收皮 所以想問下佢點解想做

why not none?

係喎 你岩你岩

黎緊12月會入St John救傷隊，
醫療輔助隊性質同St John差唔多，兩邊訓練時數加埋會影響老師工作同操體能，所以只揀左St John，
無錢再讀個護士學位

巴打講得岩，我呢段時間都係到諗緊我既熱誠到底有幾大，到呢刻我都仲煩惱緊做老師定救護，我就知自己對兩邊既熱誠其實都無想像咁大

多謝巴打，但大家開心傾下唔好傷和氣
其實我都認自己未必真係咁有熱誠，但我會努力搵股熱誠出黎，好想能夠全心全意有團火係做一份工，我會加油